新移民癌婦來港尋求免費醫療 急症室醫生一句專業意見勸退回內地治療

公院醫療壓力沉重，最近有醫護人員指出新移民增加，加重香港醫療體系壓力。有公立醫院急症室醫生在個人facebook專頁發帖，講述有罹患肺癌長居內地的新移民婦人，最近手持大叠內地醫療報告來港求醫，坦言是想享受本港的免費醫療，節省每個月3,000元的標靶藥費。他更分享自己如何利用專業分析，勸說婦人回到內地繼續治療。

Dr Ray在facebook專頁「Dr. Ray 的急症室迎送生涯」上發文，指父母也是60年前從廣東移居到香港的，因此對新來港移民，我反對「一竹篙打一船人」的歧視，強調自己的取態是：移居來本港，必須入鄉隨俗，並且為香港付出貢獻，那便是可敬的，相反一心來港只為謀取福利，而未曾貢獻香港的，只會拖垮本港的原有體系。

他分享最近遇到一位持香港身分證的新移民女士求診，對方帶同了一疊大陸的醫療報告和藥單，開宗明義地說想來香港繼續醫治她的肺癌。

她說，自己長居在內地，現時每個月要付3,000元的標靶藥費，聽說香港有免費的醫療福利，所以想來接受治療，省下藥費。
Dr Ray坦言，自己經過幾年的修行後，沒有半點的生氣，反而向對方好言相勸。他向對方解釋，標靶藥物香港人也是要自己付費的，而所謂的資助，也要經過一輪審批。

他再利用專業意見勸諭對方，指研究過對方的醫療報告後，發現對方病情有好轉，證明標靶藥是很有效的，但對方強調自己仍然想回香港治療。

Dr Ray再出招，向對方講清楚現時香港的醫療狀況，轉介回香港腫瘤科治療，可能要等一年半載，拖延時間，

不要緊，這是你的權利，我可以幫你寫信。不過，我要提醒你，你這種情況，要是你排香港的腫瘤科門診，恐怕要一年半載。那時候想必你的療程也該完成了，你千萬不要放棄治療啊。
Dr Ray續稱，內地的醫療技術也越來越高，建議對方要把握發展機遇，

說實話，自從大陸在改革開放之後，人民的生活水準也提高了，要追過香港了。你要堅決把握國家發展大灣區的機遇，將來江門、佛山、珠海的市級人民醫院，也會有國際級的醫療水準。
最後，該名新移民婦人稱，自己會拿轉介信去排隊，如果等候時間太長，自己會回到内地繼續接受治療。

Dr Ray補充，旁邊的護士聽到後指自己怒火中燒，並感嘆他道行高，他強調自己沒有撒謊，但不明白為甚麼香港的高官視而不見，

短短十分鐘，她這就明白愈多人來醫病，隊伍就會愈長，後來的人也會受到影響。這麼簡單的道理，香港的高官卻視而不見、掩耳盜鈴，一個二個都是吃了屎的。

最後，該名新移民婦人稱，自己會拿轉介信去排隊，如果等候時間太長，自己會回到内地繼續接受治療。

冇嘢嘅
希望佢排排下死鬼埋

短短十分鐘，她這就明白愈多人來醫病，隊伍就會愈長，後來的人也會受到影響。這麼簡單的道理，香港的高官卻視而不見、掩耳盜鈴，一個二個都是吃了屎的